推車式滅火筒可伸入刁鑽位

推車式滅火筒可伸入刁鑽位

■小巴司機（右圖）稱不懂操作油站的推車式滅火筒（左圖）。周鴻熙攝

【本報訊】小巴在油站發生火警，現場所見有2支推車式大型滅火筒，貼紙貼有使用方法步驟以及消防工程承辦商的資料，確保滅火筒處於在有效日期內使用，但懷疑司機不熟識該類滅火筒用法，以致無法正確開啟。

須先排出喉內空氣

英國消防工程師學會會員關浩然估計，油站使用的推車式滅火筒，應該是乾粉式或泡沫式滅火劑，總重至少40公斤，主要應付電油等易燃劑引發的火警。關指出，推車式滅火筒與傳統小型滅火筒的分別，主要在於噴射範圍及持久力較長，亦可拉喉伸入「刁鑽」狹窄的空間，但兩者啟動方式不一樣。由於推車式滅火筒容量大，部份會用氮氣加壓，使用時要先扭開轉環，待氣壓將滅火劑泵至喉內，再拉動喉上手掣救火，他提醒有時要先拉掣一次，讓喉內空氣悉數排出，再重新再拉掣噴射滅火劑，避免高壓空氣噴向火場引發助燃效應。

■記者莫家文

上一則
油站小巴起火 職員司機不懂用滅火筒

下一則
躉船工猝死 資方質疑非工傷未賠償